【支那01】內地網民籲對等反擊：要求美國關閉駐港總領館

中國駐美國侯斯頓總領事館周二（21日）傳出館內有人焚燒文件後，中國外交部回應指，事緣美國突然要求中方在72小時內關閉駐侯斯頓總領事館，中方予以強烈譴責，要求美方撤銷有關錯誤決定，否則必將作出正當和必要反應。

外界有分析稱，美方早前未能就美方外交人員返華事宜與中方達成共識，這次舉動或為報復行動。事件也在中國互聯網引發軒然大波，一度衝上微博熱搜榜第2名，網民最為熱烈的見解，是希望中方「對等反擊，要求美國關閉駐港總領館」。

新冠肺炎疫情在武漢爆發後，美國1月底陸續從當地及其他城市撤出約1300名外交人員及家屬，至今大部分未重返駐地。早前美國兩架原定於7月8日、10日分別搭載外交人員返回上海和天津的包機被取消，原因是雙方圍繞中國對美國外交官及其家屬的檢測和隔離程序未能達成一致。中方不接受美方外交官直接返回各駐地使領館，要求美方人員接受檢測和隔離，但美方認為外交官可享領事特權，可獲豁免管轄，而且擔心中國政府會獲取他們的DNA樣本。

疑因美外交官返華受阻

另外，疫情爆發後，美國對來往中國的航班作出限制，至5月又急切要恢復由美國航空公司營運的中美航線。為了達成這一目標，美國6月3日宣布將暫停所有中國航空公司執飛的中美定期客運航班，中方則在翌日發布調整國際客運航班的通知，放寬有關限制。此外，法國也以對等原則為由，從上周一（13日）起削減中國赴法航班。外界分析認為，美方是次要求中國關閉領館的行動，可能亦是藉對等原則，施壓中國對於美外交人員返華問題作出讓步。

美國國務院發言人奧塔格斯（Morgan Ortagus）7月22日則表示，美方做法是為了保護美國人的知識產權與私人信息（private information）。她又稱，美國將不會容忍中國對美方主權的侵犯及對美國人的恐嚇（intimidation），美國總統特朗普堅持中美關係要公平與互惠。

對於美國要求中國關閉駐侯斯頓總領事館，內地網民討論熱烈，認為中國應該拿出實際行動反制。在微博熱門留言區，有不少呼籲對等關閉美國駐香港領事館的聲音：「反正他們在香港不幹好事」、「給他四十八小時」；也有人說可以關掉美國在內地的領事館：「美國簽證處人山人海可以關掉了」、「請問，能先發制人一回嗎？」；還有人對中美關係前景表達擔憂：「下一步是斷交嗎？」、「中美關係沒有最差，只有更差」。

中國目前駐美使領館共有6處，分別是駐美大使館、駐紐約總領館、駐芝加哥總領館、駐三藩市總領館、駐洛杉磯總領館和駐侯斯頓總領館。其中，駐侯斯頓領事館的領務範圍包括亞拉巴馬州、阿肯色州、佛羅里達州、佐治亞州、路易斯安那州、密西西比州、俄克拉何馬州和德克薩斯州。

而據路透社引述消息稱，中方考慮關閉美國駐武漢總領事館，以回應美方要求中國關閉駐侯斯頓總領事館。目前美國在華除大使館外，還有上海、廣州、成都、瀋陽及武漢5處總領事館，其中武漢總領事館領務範圍包括湖北省、湖南省、江西省和河南省。

多謝14億手足幫手加速

咁似argo

香港領事館喺 真美國領土黎
想知可以點趕人走

一關閉本港領事館，美企三個月即閃。

美國駐港領事館塊地真係買左
傻鳩支那狗

算唔算戰爭行為

即係等同宣戰，第一時間梗係摧毀支那人造衛星及通訊設備

乞求外國勢力?

買左又點，都係屬於中國的

我支持你搞香港美領啊
唔好得個講字

搬小粉紅砸自己的腳

想問下理論上外國領事館土地係咪屬於該國?

大陸成班on9
唔識就出少句聲啦好心
定係手足來 幫手加速

閂駐港領事館？
咁把炮 不如直接閂喺中國嘅領事館啦

自古以來大法

1999年自己簽紙延長地契999年喎
2949年未還返比你囉

Push

戰狼出動光復老美駐支國領事館未 ?

話時話 , 香港美領撻地連 house 賣緊 , 要月尾先截標 , 快啲賣完就可以玩金融制裁

1999年10月，港府與美國方面曾簽訂地契修訂協議，將用地的批租期由原來的「75年+75年」模式，改為讓美方以4400萬港元購入地皮永久業權（freehold），延長地契年期至總共999年，於2949年才到期。

支持

可以取消外交visa,有香港永久性居民身分證例外

美國駐香港及澳門總領事館自1843年建立，為各國最早的駐香港領事機構之一[1]。起初只有一位總領事在住所處理事務。在20世紀初期，總領事館位於雪廠街9號，後來遷至香港上海匯豐銀行大廈。1950年代末期，總領事館才遷入花園道26號現址。[2]總領事官邸位於山頂白加道3號，與政務司司長及解放軍駐港部隊司令員為鄰。

1999年10月，港府與美國方面曾簽訂地契修訂協議，將用地的批租期由原來的「75年+75年」模式，改為讓美方以4400萬港元購入地皮永久業權（freehold），延長地契年期至總共999年，於2949年才到期。有關協議到2018年8月由「股壇長毛」David Webb揭發。[3]
from wiki

1843年 你仲玩緊三跪九叩
地契到2949年先到期，都唔知支爆咗幾多次

中方：地契不過是一份沒有意義的歷史文件

咁撚弱雞架只係要求關閉?
香港d保皇狗都識玩進攻美領啦
支持摺被軍出征攻打美領

加速

幾日前既補給機可能就係美領職員撤離,只留返少數人

點解唔可以?

人地買斷

建議關閉香港果個 極限加速主義

g持，最好即刻出兵

基本法腐乳

自古以來

老衲又中

話唔定淨返幾個清潔嘅未走

養左班民族主義上身嘅愚民
搞到自己騎虎難下

派3萬柒頭囉

而家話你犯國安法，凍結你土地

畀佢入侵到都唔會好得去邊 因為領事館附近就係禮賓府

又扯香港落水

係就快
唔好得個講字

支持派武警黑狗去攻佔，唔做死全家

支持藍絲沖入美領

你有咁既軍事力量咪試下囉傻閪中共
而家就係睇邊個拳頭大架咋吹咩

岩la唔做正仆街快d

理論上佢可以驅逐大使嘅

999年真係Cls 地球仲係唔係度都未知

唔好要求喇 解放軍直接衝入去摺被啦

最叻擺香港上台

等緊你驅逐, 快撚d 手

但無人敢接貨

火藥味 幾時打

點解唔係關閉北京個間

加速加速

法例上理應只有香港聖公會先係

快！

閂就閂北京啦，連講都唔敢講

美駐港總領係特別例外大使館級
一撒就真係美港斷攬
要真係美企美籍人走到8899
先會行呢一步

林鄭話基本法點點點就得

支持
快d做

留地不留人

唔洗急, 按尼期港共做乜都柒, 唔洗幾耐一定會咁做, 再送埋英領事館走添

對等反擊係關閉駐港領事館？國對國喎，美國對香港又係幾合理嘅

999年其實係永遠嘅意思

支那趕唔走咪叫三萬隻警甴用武力驅散美領人員，再即刻對美宣戰，雖遠必豬

又拎香港來搞，有無出色?

好呀好呀。。係關香港果個先好

點解唔係 北上廣深要係香港
係支境重點城市趕人走先型架嘛

有兩隊marine
叫狗隊入去同佢打過

立即

笑撚死
唔夠膽叫閂中国嗰堆
淨係敢叫人閂香港

民粹
有部分係$0.5
更大部分係真心膠

GO_NAVY巴

因為閂左支那就無得搞visa

快 支那解放軍入美領

真係攪香港既美國領事館，即係提醒美資要立即撤出香港，肛交所可以回歸返3.88價位都得

所謂中國出世未

99年都已經係同樣意思

想開戰咪關閉囉

999年對地球就好短，人類就可能滅絕咗，星球生命用億年呢計嫁。

支持真攬炒！唔做正契弟

老解都唔撚夠佢地打，唔好講狗隊

好似有駐軍
到時又另一套班加西

界限街以南永久割讓比英國啦

終於有gif

有綠卡係每一個中国人嘅夢想

真唔真啊？

驚你呀
打過law

打平民打細路打得好爽架
以為自己好撚勁架
咁撚愛國去同美軍打啦

同美國斷交

50年...當我冇講

好笑嘅係，美國係喺1999年同政府買斷咗，並非英國佬將花園道26號從香港分裂出去...

係就快
唔好等下個禮拜

成班韭菜喺到指揮國事，笑死
陣間中國淨係識譴責
又成班縮沙話「國家有國家的考慮，咱們懂個屁」

支持, 唔做正仆街

宇宙是屬於中國的

但同樣理論上美國都可以搵條有香港身分證嘅代辦因為咁樣唔涉及任命，所以中国都好難拒絕。

再推落去美國可以將召回駐北京大使，改派公使或者求其搵個參贊級做代表就算

最好笑既係佢地話香港個個先係第一位重要
擺到明就知道大陸無一個城市比得上香港

而家美國擺明挑你機，你跟佢地咁做咪中圈套

支持出兵攻打美帝艦隊

代辦人國安法侍候

班藍絲即刻屌屌聲

仲點整visa

兩隊marine 香港有14萬非警隊愛國公務員必要時會為國家企出嚟

可以趕人走

香港既地無得買斷
你只係買左個土地使用權，理論上係可以賠錢叫你走
不過咁做同宣戰無乜分別

點解唔要求全部美國駐華使館撤出?

巧多手足

99年係永遠嘅意思嘅話英國就唔使移交香港啦

超光速主義

去中環幫拖

事實係，當時國際上既條約如果寫99年就即係等於永久
呢樣野無咩好駁

go navy bro

派三萬精英圍堵美領事館

你關咗，啲高官點算

國安法啟動

封我地香港做
要封就封曬全中國

歷史文件

絕對支持! 美帝咁可惡，一於捉Q哂美國駐香港領事館的人。佔領埋領事館。

老胡話唔好中圈套唔好變成新冷戰喎
應該由得一直比美國揼

歷史文件, 廢紙黎

痴線對等反擊，直接派遼寧號同桂林號打鳩南海美帝兩個戰鬥群啦
奉天成運，向亞美利堅合眾國 開戰

冇問題! 持有嗰過萬億美債亦會變歷史文件!

快

佢地契係freehold land 而唔係 leasehold

啲人仲話留駐京大使其他驅逐咁嘅話使咩唔直接斷交

手足

唔係關打算關武漢咩 ? 個頭返去呢頭走，野都唔洗燒
武漢d 美國外交官返左去未 ?

依家國家對國家喎，點解唔係關北京哥間，姐係香港代表中國

up乜?999年leasehold就唔係freehold啦

北京係大使館，而家係關閉休斯頓領事館

支那話地契係歷史文件

佢地打平民打學生打得多，我想睇飛虎隊表演打美國軍隊，鎮鳩啲鬼佬啦

快啦喂

在中國人眼中,沒有所謂的地契修訂協議
更何況,中國人本來就沒有合約精神和法治精神

所以,我相信中國一定會玩野

國民幫手加速

走數正契弟

唔關閉自己果邊果個？
想搵機會申請簽證過美國呀？
支狗賣國賊

駐中國個個呢？

戰狼gogogo

Google咗先知原來有分別，一直以為係翻譯唔同

學當年伊朗人質危機咁樣
煽動藍絲、在港中國人和中國人齊齊衝入美國駐港總領事館

唔好話沒可能,依個世界係乜野人都有和歷史永遠都係循環
我相信一定會有人咁樣做

等睇999年後民主回歸，我係中國人呀Hi！

愛國商人全國政協副主席董建華任內買咗畀美國

唔好縮啊
係就快手隻揪打過

Sir, When will you come?

戇鳩在點解唔係佢本土嘅領事館要係香港嗰個

美國駐香港總領事館好似唔係計駐中國嘅領事館㗎喎

Black Hawk Down！

個場係我嘅，我話點就點

而家到你班韭菜要求咩？到你妄議政事咩？你有選票咩？
No stake就收皮啦

點解要攬炒

咪黑警同國安踩入美領拉人囉 國安法全球通行架嘛 照理美國領土一樣可以執法

快 唔好縮

香港教堂真係有一塊地係永久擁有

我地中國話打你就打你啦
咩文件都只係歷史文件

直屬國務院，唔受駐華大使館管

呢個訊息相當強烈
希望真係打得成

Agree

知唔知點解班大陸西要求關閉香港，唔係上海、廣州、成都、瀋陽及武漢, 你關左大陸個D, 佢地點申請過美國

其實香港都係大使館級
名義上叫領事館

搵黑警和國安著便裝扮平民
跟著,就煽動藍絲、在港中國人和中國人齊齊衝入美國駐港總領事館

女皇封地又點 歷史文件冇法律效力

要求支那喺72分鐘內驅逐美帝
否則出動口交部嘴炮

狗隊都有marine捉人坐洗頭艇個班

推民族自強 香港獨立

你話刪咗廣州領事館就話啫
香港係用另外一個國家層面去設置過領事館
根本唔可以話中國講乜

又加速

閂你地中國嘅
關我地香港咩事

即係要幫手燒文件?

世界是雜種的

中國人難d

香港雖然買左 但都可以唔比佢開既

連登仔會保護美國大使館

問題係佢哋仲未知有幾嚴重，仲以為呢啲野會令對方聽話，以為威脅有用，人哋係戰爭前既動作，仲邊會在意乜鳩領事館

依加家美國擺明要搞鳩你啦，遲下打到你班支那狗屋企都冇啦！仲想要公平。

佢哋啲語氣當正自己係高官咁

支那有契約精神？

要趕就自己趕，中國人要敵人施捨嗎?

支持小粉紅過嚟強行關閉美領

St. John 教堂係永久業權

個個又ff自己有份參與国家政治決策

用個嘴打緊

全香港唯一一塊

屌你老母又中

推！

咁多版得一條友覺得有問題，其它個個係度打飛機

港共官員要刷鞋就靠今舖
一次過驅逐所有美國領事館職員走

freehold一向喺999年
幾百年黎都喺咁

咁香港咪要變返殖民地

香港係沒有外交權和軍事權

Source?
Google好似唔同意你

美國駐香港及澳門總領事館是美國僅有兩所具有大使館地位的、直屬美國國務院的、可獨立行使職權的總領事館之一（另一是耶路撒冷的美國總領事館，但美國已將駐以色列大使館遷至耶路撒冷，故香港總領館已成唯一一家）

好老實,只要佢唔係趕大陸既駐中國領事而係駐香港既領事走,香港一定會被禁止使用美金做任何交易,攬炒即死

8國聯軍之役就係搞鳩人領事館開始
快

俾美帝開戰籍口
諗出黎個件一定係漢奸黎

真係驚

林鄭快d做野

點解係要求關閉香港領事館，唔係廣州，唔係上海，唔係北京，可能佢哋好想簽証。

晨早割咗地比人啦

英國果陣真係當99係永久
點知中國真係係99年之後話要收返

支持反擊往死裏打

文件合約協議都只不過係歷史文件，領唔領土呢d野又咪係由聖上決定

支那人請勿對美國領地說三道四

你估真係有戰狼外交咩傻鳩
拍戲渣

99年唔算
999年先係

咁不如中國都關晒喺英美德法日俄意奧嘅領事館

do it just do it

已進入戰爭狀態，重講乜契約精神

你條link都只係話permanent lease，同freehold 差好遠喎

不如叫老解駐軍 美國駐港領事館

香港果到可能有seals 係入面

Good. 咁幾位林生會唔會違反英國國安法

快D打7支那呀

香港人都未出聲幾時到你班大陸狗講野

一講起雪廠街

有得搞都唔會批visa畀佢哋啦

批咗既都唔可以出境

國際間既野都唔係講道理
係睇邊邊軍力強大既啫

支持習帝學偉大的鄧小平總設計師，讓美領館土地回歸祖國吧！怎可以讓美帝殖民主義仍然留在香港這祖國的大地上！

你咪趕領事走
俾籍口美國
以出兵接美國人，實為接管香港

咁支那你都係準備被百國聯軍

光復花園道

咁美國國債都沒有意義啦

如果當年英國佬喺簽字嗰陣加多個9字，割新界999年，就唔使我哋活受罪佢哋覺得99年足夠耐
到時應該都支爆咗好耐

點解唔係關北京

真美國領土
咁咪侵犯外國領土 要開打啦

果到買斷左喎

買斷又點，可以 驅逐領事人員出境架
,但你可以留返坦地起樓收租既

支持
好想睇下後果

洗咩趕走，美國都話取消左香港特殊地位， 承認左香港等同中國其他城市一樣，咁洗咩係香港開領事館，集中搬返去廣州總領事館，免資源重疊啦

我知
話佢違反港區國安法
唔係香港地域都捉得

支持藍絲去美領斬洋鬼子

班加西都似

快d叫光頭佬/林志偉/白粉強是但一個操隊差佬攻打美國領事館

平哥好心唔好搞咁多嘢！
再搞落真係食草

成日衝出黎柒

A

叫佢地撐楊明都不了
佢地會入領事館？

晚清末年
習近平簡直係慈禧太后轉世

等睇小學生出錯

支持要說到做到 不容外國勢力粗暴干預我國內政

香港個領事館塊地就買咗啫
但可以趕走駐港領事
或者人大用附件三形式立法強制收回塊地

佢地真係唔識架喎

等睇班藍絲行路上廣州申請移民

啲支那賤種真係無知到

小粉紅=加速師

地係你買左，可以唔批領事人員入境，你大可用塊土嚟起樓收租既，在港投資無任歡迎啦，傻鳩

屌你老母啦
我地有三萬精兵
是旦一件都一挑三個垃圾美軍陸戰隊啦
出一百個速龍部隊你美國佬見到都嚇到屁滾尿流啦
我地中國要攞返塊地會攞唔到？

藍絲一定識搭高鐵啦

買你老母咩
你張地契已經係歷史文件啦on9仔

識多梗係用國安法收返
到時WW3真係不枉此生

其實真心一問
有時見啲post啲支那網民又好清醒

林鄭話唔想去美國
佢地又會笑9啲支那官去哂美國

有時講水災捐錢佢地又會自嘲捐哂俾高官買車

咁呢班網民呢個時候去哂邊？

係門口扯紫旗先啦搵三萬大軍
班垃圾美國陸戰隊見到我地三萬精兵都嚇到屁滾尿流

exact7ly

common law freehold land係永久
殖民時期既產物
美國領土黎
強行趕走等於開戰

加速主義

黑狗： 吓 打平民細路我地就得姐 搞美領 辣美軍？
死梗架wo 當我地班狗弱智架

可以用收回土地條例

Argo 係當地人圍領事館
香港既話應該冇人理

講法律就唔係中共啦

快少少好無 等睇marines 轟撚爆你班仆街

你睇得英國樓呃人廣告太多

維也納公約只係歷史文件

人地永久土地黎 夠膽咪出兵囉

但唔可以入館 拉佢走

如果閂晒中國個啲，啲中國人點去排隊攞美國簽証

二百年前就係

而家係用維也納公約去約束使領館嘅地位同管轄

但講返，美國駐香港及澳門總領事館係大使級編制，由美國國務院直轄，唔受駐華使館指揮

支那畜點會識呢啲野

強制沒收美國政府資產
唔差在沒收所有美企在港資產

國安法大晒

好啊，g持

歷史文件唔計

有marine 喎。。。
重有南海2支艦隊。。

搞錯左喎, 應該叫晒D高官仔女番黎先叫反擊呀嘛

好呀！加速加速！

哈哈哈

50年都係咁講

已成歷史文件

navy巴好耐冇見

14億隻蟲都吸收咗雜大鑊外交思想

一句收班支人皮 香港不是支那國 完

正常人: 你打我一拳，我打到你殘廢

鄰國: 你打我一拳，我對等還擊

美國一早賣樓等走啦

支那都有手足？專業加速師

笑撚死你唔撚洗出嚟生活架，食飯活動唔撚洗出美國領土？出左美國領土咪可以趕你走囉傻鳩都仲未計可cut 水電

台灣咪示範左，唔續Visa已經搞掂啦

好呀，你侵入美國領土，開得戰

Marine 你老母咩
見到我地光頭劉sir枝雷鳴登即刻跪地求饒啦

艦隊又點撚樣啊？
有無見過我地水警防暴啊？ 垃圾美國海軍幫我地洗水警船底都未夠班

而家支共就係試緊人底線，衰左咪扮被害者
偷到雞就唱到威威子咁

你諗吓咩國際城市冇美國領事館 冇左代表咩

早排已經賣緊物業